美司法部副部長下月中離任

美司法部副部長下月中離任

羅森斯坦

任命特別檢察官米勒調查2016年大選通俄案的美國司法部副部長羅森斯坦（Rod Rosenstein）即將離任，路透社引述消息指他將會在3月中掛冠。參議院上周已確認由總統特朗普提名的巴爾，接替塞申斯去年11月辭職後懸空的司法部長職位。

曾考慮罷免特朗普

美國聯邦調查局前副局長麥凱布早前爆料，透露舊上司羅森斯坦曾考慮引用憲法第25修正案賦予的權力，聯合內閣官員罷免被指通俄的特朗普，甚至一度計劃偷錄對方私下講話作為證據。羅森斯坦例牌否認，特朗普也否認勾結俄羅斯，反指指麥、羅二人是串謀違法和叛國。

另外，特朗普恨成為諾貝爾和平獎得主已是路人皆見，他上周喜孜孜稱已獲日本首相安倍三提名，但對方連日來三緘其口，令外界一度懷疑特朗普是否食詐糊，但他的入圍資格前日終於得到確認，只是提名人並非安倍。

挪威前司法部長阿蒙德森和國會議員布林吉加德承認，早在去年6月美朝歷史性峯會後，便去信諾貝爾委員會提名特朗普角逐和平獎，表揚他為緩和朝鮮半島局勢和解決北韓核問題作出的貢獻。

路透社

上一則
上一則
桑德斯2020再挑戰美總統寶座